---
title: 多文件编辑
date: Sun 10 Dec 2017 03:51:54 PM CST
tag: [vim]
categories: Linux
author: wmsj100
mail: wmsj100@hotmail.com
---

## 简介
- vim one.md two.md 同时打开俩个文件，
- :next 跳转到下一个文件
- :previous 跳转到上有一个文件
- :args 查看文件列表，当前文件会用中括号括起来
- :last 跳转到最后一个文件
- :first 跳转到第一个文件
- :2next 向后跳2个文件
- ctrl ^ 在俩个文件间切换

## 标记
- mj 小写字母的标记只能在文件内部使用，但切换到其他文件时候是不会生效的。
- mJ 大写字母的标记是全局的，当编辑其它文件时候，使用大写字母标记还是会回到目标文件的标记位置。
- **"'j"** 通过单引号加标记字母可以触发标记
- :marks Y 查看标记'Y'在文件的什么位置
- :marks JY 查看多个标记的详情

---
## 功能区
- set backup 设置备份文件，默认是在文件名后面添加'~'，也可以自定义后缀
	- set backupext=.bak

## 使用寄存器
- 当需要拷贝一个文件的几个地方到另一个文件，可以把这些内容分别拷贝到不同的寄存器中。
- 寄存器是'vim'保存文本的地方，可以使用名称'a-z'的寄存器
	- “fyas 拷贝一个单词到'f'寄存器
	- ”l3Y 拷贝3行到'l'寄存器中
	- 寄存器以双引号开头，
- '"fp' 使用寄存器时候也必须以寄存器标识符开头，当然了，也是以双引号开头的。
	- '"fp ' 粘帖'f'寄存器的内容
	- '"lp' 粘帖'l'寄存器的内容
- 使用寄存器必须是在同一个'vim'内部的文件间可以使用，不同的'vim'编辑器打开的文件是不能共享寄存器的。

## 以只读模式打开文件
- vim -R text.md 以只读模式打开文件,但是这样还是可以使用'w!'命令强制写入修改的。
- vim -M file 强制以只读模式打开文件，这样文件只能被查看，不能有任何形式的修改，任何形式的修改都不会被接纳。

## 编辑一个新的文件
- :e copy.c 修改内容
- :saveas move.c 另存为模板文件
